\documentclass{acm_proc_article-sp}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\graphicspath{{./imagens/}}
\begin{document}

\title{Utilizando SOAP para construir Web Service
\titlenote{(Does NOT produce the permission block, copyright information nor page numbering). For use with ACM\_PROC\_ARTICLE-SP.CLS. Supported by ACM.}}
\subtitle{[Extended Abstract]
\titlenote{A full version of this paper is available as
\textit{Author's Guide to Preparing ACM SIG Proceedings Using
\LaTeX$2_\epsilon$\ and BibTeX} at
\texttt{www.acm.org/eaddress.htm}}}

\numberofauthors{4} 

\author{
	\alignauthor
	Juliano Rodovalho\titlenote{Juliano R. Macedo}\\
		   \affaddr{Federal University of Pampa}\\
		   \affaddr{Av Tiarajú, 810}\\
		   \affaddr{Alegrete - RS}\\
		   \email{j.rodovalho.m@gmail.com}
	% 2nd. author
	\alignauthor
	Lucas P. Capanelli\titlenote{Lucas P. Capanelli}\\
		   \affaddr{Federal University of Pampa}\\
		   \affaddr{1932 Wallamaloo Lane}\\
		   \affaddr{Alegrete, Rio Grande do Sul, Brasil}\\
		   \email{webmaster@marysville-ohio.com}
	% 3rd. author
	\alignauthor  Rafael T. Amorim\\
		   \affaddr{Federal University of Pampa}\\
		   \affaddr{1932 Wallamaloo Lane}\\
		   \affaddr{Alegrete, Rio Grande do Sul, Brasil}\\
		   \email{jrtadf@gmail.com}
	\and  % use '\and' if you need 'another row' of author names
	% 4th. author
	\alignauthor Renan M. Uchoa\\
		   \affaddr{Federal University of Pampa}\\
		   \affaddr{1932 Wallamaloo Lane}\\
		   \affaddr{Alegrete, Rio Grande do Sul, Brasil}\\
		   \email{lleipuner@researchlabs.org}
	% 5th. author
	\alignauthor Helison R. Teixeira\\
		   \affaddr{Fedaral University of Pampa}\\
		   \affaddr{Av Tiarajú, 810}\\
		   \affaddr{Alegrete - RS}\\
		   \email{helisonreus@gmail.com}
	\alignauthor 
}


\maketitle
\begin{abstract}
		This article is intended to show an overview about webservices tecnologies.	
\end{abstract}
\begin{abstract}
		Esse artigo tem a intenção de exibir uma visão geral sobre a tecnologia de webservices.
\end{abstract}

% A category with the (minimum) three required fields
\category{H.4}{Information Systems Applications}{Miscellaneous}
%A category including the fourth, optional field follows...
\category{D.2.8}{Software Engineering}{Metrics}[complexity measures, performance measures]

\terms{Theory}

\keywords{Webservices, soap, xml} 

\section{Introdução}
		Web Services estão mudando a forma que nós conhecemos os Sistema Distribuídos, 
		mas existem limites no que eles podem realizar...
		
		
		

\section{Webservices}
		Web Services oferecem uma camada de abstração acima dos sistemas existentes, assim como Servidores de Aplicação, 
		CORBA, servidores .Net, aplicativos mensageiros e pacotes de aplicação. Web Services trabalham sobre 
		uma camada de abstração similar a da Internet e são compativeis de realizar a transição entre qualquer sistema operacional, 
		plataforma de hardwar ou linguagem de programação, assim como a WEB é.
		
		Ao contrario dos sistemas distribuidos existentes, os Web Services são adaptados para a Web. O protocolo padrão de Internet é o HTTP. 
		A maioria das tecnologias de computação distribuida incluem os protocolos de comunicação em seu escopo. 
		Com Web Services os protocolos de comunicação já estão prontos. \cite{UNDERWEBSERVICES}

	\subsection{O que são?}
		
		
		
		
	
	\subsection{Arquitetura}
	
	\subsection{Funcionamento}
	
	\subsection{Implementação}

\section{XML}
		XML (Extensible Markup Languages), é uma linguagem de marcação extensa, projetada para transportar, armazenar e processar dados. O XML representa um conjunto de especificações especificadas e relatadas pelo W3C e outros.

		Os Web Services utilizam esquemas em XML para a validação de mensagens. O SOAP do computador que esta enviando a mensagem transforma seus dados da forma nativa para o esquema XML pré-definido contido no arquivo WDSL para texto, pontos flutuantes, e outros, usando o mapeamento das tabelas. O Mapeamento das tabelas associa tipos de dados nativos com os tipos de dados correspondentes no XML. Padrões de mapeamento estão disponíveis para Java, Visual Basic, CORBA, e outros tipos mais comuns de tipos de sistema. Muitas ferramentas XML estao disponíveis para definir mapeamentos customizados ou especiais. O computador que recebe o processo SOAP executa a transformação reversa, mapeando os tipos de dados do XML para os seus tipos de dados correspondentes.\cite{UNDERWEBSERVICES}
 
\section{SOAP}
	\subsection{O que é?}
	
		Simple Object Access Protocol ou procotolo simples de acesso a objetos, conhecido como SOAP, é um protocolo de webservices que utiliza o formato XML para troca de mensagens. O padrão do protocolo SOAP é reconhecido pela W3C desde 2003 em sua versão 1.2. Inicialmente tendo a empresa de tecnologia Microsoft como seu maior apoiador, no entanto é governado pela W3C atualmente.
	
		O SOAP é orientado a métodos, estes métodos podem ter ou não parametros, portanto é necessário o conhecimento da assinatura dos métodos. A execução dos métodos é realizada no servidor.
		
		Existem duas versão do SOAP: 1.1 e 1.2. Dentre as diferenças, pode-se mencionar que a versão 1.1 suporta apenas o HTTP com transporte de mensagens, enquanto a versão 1.2 permite a utilização de outros protocolos de transporte além do HTTP. \cite{WEBSERVICESZEND}
		
	\subsection{Funcionamento}
	
		Para descrever um webservice é utilizado vocabulário em XML chamado Web Service Services Description Language conhecido como WSDL, que define como o webservice é acessado, quais as operações existem, como as mensagens são transferidas e a estrutura das mensagens. O WDSL não é obrigatório para trabalhar com webservices, ele faz uma parte integral do perfil do básico WS-I da organização \emph{OASIS Web Services Interoperability} \footnote{A Web Services Interoperability Organization (WS-I) é uma organização aberta com objetivo de estabelecer as melhores práticas para a interoperabilidade de web services, para grupos selecionados de padrões de web services, através de plataformas, sistemas operacionais e linguagens de programação.\cite{OASIS-WS-I-SITE}} e facilita o trabalho. 
 

\section{Conclusão}
This paragraph will end the body of this sample document.
Remember that you might still have Acknowledgments or
Appendices; brief samples of these
follow.  There is still the Bibliography to deal with; and
we will make a disclaimer about that here: with the exception
of the reference to the \LaTeX\ book, the citations in
this paper are to articles which have nothing to
do with the present subject and are used as
examples only.
%\end{document}  % This is where a 'short' article might terminate

%ACKNOWLEDGMENTS are optional
\section{Acknowledgments}
This section is optional; it is a location for you
to acknowledge grants, funding, editing assistance and
what have you.  In the present case, for example, the
authors would like to thank Gerald Murray of ACM for
his help in codifying this \textit{Author's Guide}
and the \textbf{.cls} and \textbf{.tex} files that it describes.

%
% The following two commands are all you need in the
% initial runs of your .tex file to
% produce the bibliography for the citations in your paper.
\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{sigproc}  % sigproc.bib is the name of the Bibliography in this case
% You must have a proper ".bib" file
%  and remember to run:
% latex bibtex latex latex
% to resolve all references
%
% ACM needs 'a single self-contained file'!
%
%APPENDICES are optional
%\balancecolumns
\appendix
%Appendix A
\section{Headings in Appendices}
The rules about hierarchical headings discussed above for
the body of the article are different in the appendices.
In the \textbf{appendix} environment, the command
\textbf{section} is used to
indicate the start of each Appendix, with alphabetic order
designation (i.e. the first is A, the second B, etc.) and
a title (if you include one).  So, if you need
hierarchical structure
\textit{within} an Appendix, start with \textbf{subsection} as the
highest level. Here is an outline of the body of this
document in Appendix-appropriate form:
\subsection{Introduction}
\subsection{The Body of the Paper}
\subsubsection{Type Changes and  Special Characters}
\subsubsection{Math Equations}
\paragraph{Inline (In-text) Equations}
\paragraph{Display Equations}
\subsubsection{Citations}
\subsubsection{Tables}
\subsubsection{Figures}
\subsubsection{Theorem-like Constructs}
\subsubsection*{A Caveat for the \TeX\ Expert}
\subsection{Conclusions}
\subsection{Acknowledgments}
\subsection{Additional Authors}
This section is inserted by \LaTeX; you do not insert it.
You just add the names and information in the
\texttt{{\char'134}additionalauthors} command at the start
of the document.
\subsection{References}
Generated by bibtex from your ~.bib file.  Run latex,
then bibtex, then latex twice (to resolve references)
to create the ~.bbl file.  Insert that ~.bbl file into
the .tex source file and comment out
the command \texttt{{\char'134}thebibliography}.
% This next section command marks the start of
% Appendix B, and does not continue the present hierarchy
\section{More Help for the Hardy}
The acm\_proc\_article-sp document class file itself is chock-full of succinct
and helpful comments.  If you consider yourself a moderately
experienced to expert user of \LaTeX, you may find reading
it useful but please remember not to change it.
\balancecolumns
% That's all folks!
\end{document}
